<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>실습 개요 on AWS WAF Workshop</title>
    <link>/pre.html</link>
    <description>Recent content in 실습 개요 on AWS WAF Workshop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2019 15:09:31 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/pre/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>실습 안내</title>
      <link>/pre/module1.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pre/module1.html</guid>
      <description>AWS WAF는 일반적인 웹 취약점 공격으로부터 웹 애플리케이션을 보호하는 데 도움이 되는 웹 애플리케이션 방화벽입니다. AWS WAF를 사용하면 사용자 정의 가능한 웹 보안 규칙을 정의함으로써 어떤 트래픽에 웹 애플리케이션에 대한 엑세스를 허용하거나 차단할지 제어할 수 있습니다. AWS WAF는 SQL 명령어 주입이나 교차 사이트 스크립팅 등 공격 패턴을 차단하는 사용자 지정 규칙과 특정 애플리케이션을 위해 설계된 규칙을 생성할 수 있습니다. EC2 상에서 작동하는 웹 서버 앞의 ALB (Application Load Balancer)나 CDN 서비스인 CloudFront 중 하나에 AWS WAF를 배포할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DVWA 설치</title>
      <link>/pre/module2.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pre/module2.html</guid>
      <description>취약한 웹 서비스 환경 구성 이번 단계에서는 위협 요인이 내재된 환경을 구성하기 위해 CloudFormation을 실행합니다. CloudFormation을 통해 생성되는 리소스는 VPC (Virtual Private Cloud), ALB (Application Load Balancer), EC2인스턴스 (Linux, Apache, MySQL, PHP) 등 입니다.
  AWS 리전 확인
a.	이번 실습은 AWS 서울 (Seoul) 리전에서 수행됩니다.
b.	AWS 관리 콘솔로 접속해서, 아래의 화면과 같이 AWS 서울 리전이 선택되었는지 확인합니다.  Open AWS Console    본 실습 의 모든 과정은 서울 리전에서 이루어집니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chrome Extention 설치</title>
      <link>/pre/module3.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pre/module3.html</guid>
      <description>AWS WAF 에서는 국가별 공인 IP 를 기준으로 트래픽을 허용/차단 하는 기능을 제공하고 있습니다. 랩 과정에서 지정된 국가를 차단하는 환경을 가상으로 구성하기위하여 Chrome 에서 사용할 수 있는 &amp;ldquo;Browsec VPN&amp;rdquo; 을 설치하도록 하겠습니다.
Chrome Store 링크를 클릭한 후 아래와 같이 Browsec Extension 을 선택한 후 &amp;ldquo;Add to Chrome&amp;rdquo; 버튼을 클릭합니다.
아래와 같이 Extension 설치를 확인하는 확인창이 뜨면 &amp;ldquo;Add Extension&amp;rdquo; 을 클릭하여 설치를 계속합니다.
설치된 Browsec VPN Exntension 은 이후 실습 과정에서 브라우저의 출발지 국가 정보를 변경하여 AWS WAF 의 국가별 차단 기능을 점검하는데 사용됩니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>