<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>AWS WAF를 이용한 방어 on AWS WAF Workshop</title>
    <link>/mitigation.html</link>
    <description>Recent content in AWS WAF를 이용한 방어 on AWS WAF Workshop</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-KR</language>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Oct 2019 15:09:31 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/mitigation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AWS Managed Rule 추가</title>
      <link>/mitigation/module1.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mitigation/module1.html</guid>
      <description>Web ACL 에 Rule 을 적용하기 위해서는 Rule 이나 Rule Group 을 생성하여야 합니다. 관리자는 적용하고자 하는 목적에 따라 AWS 가 관리하는 AWS Managed Rule 을 사용하거나 3rd Party 파트너가 제공하는 관리형 Rule Group 을 사용할 수도 있습니다. 아니면 Managed Rule 이나 Rule Group 을 사용하지 않고 공격 타입별로 각각의 Rule 을 생성한 후 Web ACL 에 적용할 수도 있습니다.
여기서는 AWS Managed Rule을 적용해보도록 하겠습니다.
AWS Managed Rule을 적용  실습에 사용할 새로운 Rule 을 Web ACL 에 추가하기 위하여 좌측의 AWS WAF 메뉴에서 Web ACL 을 선택합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>custom rule 추가 1</title>
      <link>/mitigation/module2.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mitigation/module2.html</guid>
      <description>이번에는 공격 타입 별 Custom Rule을 작성하여 적용해보록 하겠습니다.
첫번째로 AWS WAF 에서 제공하는 국가별 IP 정보를 기준으로 특정 국가에서 유입되는 트래픽을 차단하는 실습을 진행하도록 하겠습니다.
Chrome Extension 설정 차단 설정을 하기에 앞서 사용자의 PC 에서 발생하는 트래픽이 특정 국가에서 발생되는 것처럼 환경을 설정하기 위하여 이전 단계에서 설치하였던 Chrome Extension 을 사용하도록 하겠습니다.
 크롬 브라우저에서 Browsec VPN 을 선택한 후 아래와 같이 &amp;ldquo;OFF&amp;rdquo; 를 &amp;ldquo;On&amp;rdquo; 으로 변경한 후 &amp;ldquo;Change&amp;rdquo; 버튼을 클릭하여 사용하고자하는 국가를 선택합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>custom rule 추가 2</title>
      <link>/mitigation/module3.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/mitigation/module3.html</guid>
      <description>Custom Rule 적용 실습 두번째로, AWS WAF 에서 제공하는 문자열 일치 기반으로 특정 user-agent 로 유입되는 트래픽을 차단하는 실습을 진행하도록 하겠습니다.
 차단 설정을 하기에 앞서 사용자의 PC 에서 발생하는 트래픽이 user-agent 로 유입되는 것처럼 환경을 설정하기 위하여 이전 단계에서 설치하였던 Chrome Extension 을 사용하도록 하겠습니다.
 크롬 브라우저에서 User-Agent Switcher 을 선택한 후 아래와 같이 &amp;ldquo;iOS&amp;rdquo; 와 &amp;ldquo;iPhone6&amp;rdquo;을 차례대로 선택합니다.  이제 이 상태에서는 브라우저에서 발생하는 모든 트래픽은 iPhone6 라는 user-agent를 헤더로 트래픽이 전송되게 됩니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>